<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Revista CompartiMOSS Nº10 - Microsoft 365 on CompartiMOSS</title>
    <link>https://compartimoss.com/revistas/numero-10/</link>
    <description>Recent content in Revista CompartiMOSS Nº10 - Microsoft 365 on CompartiMOSS</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://compartimoss.com/revistas/numero-10/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Administra Microsoft 365 a otro nivel con Copilot</title>
      <link>https://compartimoss.com/revistas/numero-10/administra-microsoft-365-copilot-revista/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://compartimoss.com/revistas/numero-10/administra-microsoft-365-copilot-revista/</guid>
      <description>En esta guía completa, exploramos cómo Copilot transforma la administración de Microsoft 365.&#xA;Introducción a Copilot para Administradores Microsoft 365 Copilot representa un cambio fundamental en cómo los administradores gestionan sus entornos. Con capacidades de IA avanzadas, permite automatizar tareas complejas, obtener insights en tiempo real y optimizar la gestión de recursos.&#xA;Principales Funcionalidades Automatización de Tareas Copilot puede ayudarte a:&#xA;Configurar políticas de seguridad de forma más eficiente Gestionar usuarios y grupos con comandos en lenguaje natural Monitorear el estado del tenant en tiempo real Análisis y Reportes La integración de IA permite:</description>
    </item>
    <item>
      <title>SharePoint Syntex: Inteligencia de Contenido</title>
      <link>https://compartimoss.com/revistas/numero-10/sharepoint-syntex-inteligencia-contenido/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://compartimoss.com/revistas/numero-10/sharepoint-syntex-inteligencia-contenido/</guid>
      <description>SharePoint Syntex aporta capacidades de inteligencia artificial para la clasificación y extracción de contenido.&#xA;¿Qué es SharePoint Syntex? SharePoint Syntex es una solución de Microsoft que utiliza inteligencia artificial avanzada para automatizar el procesamiento de contenido. Permite a las organizaciones transformar contenido no estructurado en conocimiento estructurado y accionable.&#xA;Capacidades Principales Comprensión de Documentos Syntex utiliza modelos de IA para:&#xA;Clasificar documentos automáticamente: Identifica el tipo de documento basándose en su contenido Extraer información clave: Obtiene datos específicos como fechas, nombres, cantidades Aplicar metadatos: Enriquece los documentos con información estructurada Procesamiento de Formularios La tecnología de AI Builder integrada permite:</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
