<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Entrevistas on CompartiMOSS</title>
    <link>https://compartimoss.com/entrevistas/</link>
    <description>Recent content in Entrevistas on CompartiMOSS</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Nov 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://compartimoss.com/entrevistas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Entrevista MVP: Mar Pedroche - Liderando Comunidades Tecnológicas</title>
      <link>https://compartimoss.com/entrevistas/entrevista-mar-pedroche-mvp/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://compartimoss.com/entrevistas/entrevista-mar-pedroche-mvp/</guid>
      <description>Mar Pedroche es una de las voces más reconocidas en la comunidad tecnológica de habla hispana. Como Microsoft MVP, ha dedicado años a compartir conocimiento y ayudar a otros profesionales a crecer.&#xA;¿Cómo comenzó tu carrera en tecnología?&#xA;Comencé hace más de 10 años, inicialmente en desarrollo web, pero rápidamente me apasioné por el ecosistema Microsoft y las posibilidades que ofrecía para resolver problemas empresariales reales.&#xA;¿Qué significa para ti ser MVP?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Entrevista MVP: Alberto Díaz - Arquitecturas SharePoint Modernas</title>
      <link>https://compartimoss.com/entrevistas/entrevista-alberto-diaz-mvp/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://compartimoss.com/entrevistas/entrevista-alberto-diaz-mvp/</guid>
      <description>Alberto Díaz es un referente en el mundo SharePoint con más de 15 años de experiencia diseñando soluciones empresariales.&#xA;¿Cómo ha evolucionado SharePoint en los últimos años?&#xA;SharePoint ha evolucionado tremendamente. Hemos pasado de soluciones on-premise complejas a experiencias modernas en la nube, integradas con todo el ecosistema de Microsoft 365. La introducción de SharePoint Framework y las capacidades de IA con Syntex han sido revolucionarias.&#xA;¿Cuál es tu enfoque para diseñar arquitecturas modernas?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Entrevista MVP: Santiago Porras - El Futuro de .NET</title>
      <link>https://compartimoss.com/entrevistas/entrevista-santiago-porras-mvp/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://compartimoss.com/entrevistas/entrevista-santiago-porras-mvp/</guid>
      <description>Santiago Porras es Microsoft MVP especializado en .NET, con un enfoque particular en las últimas innovaciones de la plataforma.&#xA;¿Qué te emociona más de .NET actualmente?&#xA;Sin duda, la convergencia de .NET y la velocidad de innovación. Con .NET 8 y las capacidades de IA integradas, estamos viendo una plataforma que no solo es potente sino también moderna y relevante para los desafíos actuales.&#xA;¿Cómo ves la integración de IA en el desarrollo?</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
